要有被放棄的勇氣 - 林夕

要有被放棄的勇氣 - 林夕

《返校》劇照

一個人看電影，都幾型。

其所以型仔也者，在於兩個人以上看電影為常態，一個人看，代表異常，本來無所謂型與不型，跟當季時裝人人着會很有型相反，在公眾地方從事的活動，傳統觀念是要有人陪，人做我唔做，謂之型。型的成本，以獨闖戲院成本最低，黑暗中無處吸睛，不像在半島燭光下偷偷摸摸鋸扒。

稍早前有朋友表示很傷心，什麼事那麼傷心啊，原來她想找人陪她去看一齣等了很久的台灣電影《返校》，她是恐怖電影粉，聞說口碑甚佳。不過，鬼片粉是天下最矛盾的粉，看完回家獨自洗澡也不需要勇氣，覺得虧本，就恨不得回去戲院割席，太恐怖又怕左右盡皆陌生人，於是她就起了凡心，抱怨看電影都很煩心。在聯絡人名單眾裏尋真人，逐個打電話，竟找不着一個同路人。

於此時此勢，舉凡為個人瑣事埋怨者，一般都會慘遭本人奚落，但還沒開始酸言酸語前，她就招供：那些朋友啊，並不是沒空，只是對驚悚片沒興趣，誰說兩個人看電影是因為剛好都喜歡那部戲才一起的？所以，都不是手足，更自憐或者自己人緣太差，被世界放棄。

欸，這是愛好與人際孤獨的混合體，要化解，比剛剛化驗出來催淚彈毒過山埃容易多了。於是惡言相勸道：「你知不知道《返校》恐怖在哪裏？是白色恐怖啊。氣氛？是國民黨製造的氣氛啊。不是怕鬼，是怕人啊。你究竟是怕一個人在戲院裏感受，還是想在過關進深圳時，在社交媒體上打字時有人陪你一起感受？你是忘記了身處的此刻的現狀，還是害怕想起來呢？如果一個人去看會怕更好，昨日台灣，今日香港啊。」

「你別這樣說我，我只是懷疑，原來我的朋友圈都是深藍絲，我被割席了也不知道而已。以後豈不是要重新認識過新朋友？很累人的。」

喔，原來只這樣，策略要改變了：「你知道嗎？凡是有稜角的人，少不免顧人怨，招人煩，需要有被討厭的勇氣，更何況被放棄的勇氣？就像從來也沒養過你的惡後母說要放棄你，自力更生不只自在，多謝都來不及；就像中共若要放棄香港國際金融中心一樣，也不知是誰的損失。」

動用到香港，她依然耿耿於懷怕沒朋友，彷彿我是幽魂似的，於是學popo都會怕的大媽大喝一聲：「怕寂寞？你別看《返校》，出街好了，專挑人多聚集地方，看到有警察就急步往前跑，好恐怖的。逢周六日都有午夜場上，問你怕未？」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區